2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum,~* dele iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.

3. Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a:~* et a peccáto \textit{me}\textit{o} \textbf{mun}da me.

4. Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnós}co:~* et peccátum meum contra \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.

5. Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textit{ju}\textit{di}\textbf{cá}ris.

6. Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me \textit{ma}\textit{ter} \textbf{me}a.

7. Ecce enim veritátem dile\textbf{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\textit{tás}\textit{ti} \textbf{mi}hi.

8. Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \textit{de}\textit{al}\textbf{bá}bor.

9. Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.

10. Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes \textit{me}\textit{as} \textbf{de}le.

11. Cor mundum crea in me, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}is.

12. Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áu\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.

13. Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i:~* et spíritu principá\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}ma me.

14. Docébo iníquos vias \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te \textit{con}\textit{ver}\textbf{tén}tur.

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.

16. Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique:~* holocáustis non \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}beris.

18. Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}cies.

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur mu\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}salem.

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre \textit{tu}\textit{um} \textbf{ví}tulos.