2. Infíxus sum in limo pro\textbf{fún}di:~* et non \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}tia.

3. Veni in altitúdinem \textbf{ma}ris:~* et tempés\textit{tas} \textit{de}\textbf{mér}sit me.

4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{De}\textit{um} \textbf{me}um.

5. Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i,~* qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.

6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\textbf{jús}te:~* quæ non rápui, tunc \textit{ex}\textit{sol}\textbf{vé}bam.

7. Deus, tu scis insipiéntiam \textbf{me}am:~* et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{abs}\textbf{cón}dita.

8. Non erubéscant in me qui exspéctant te, \textbf{Dó}mine,~* Dómi\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum

9. Non confundántur \textbf{su}per me~* qui quærunt te, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.

10. Quóniam propter te sustínui op\textbf{pró}brium:~* opéruit confúsio fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}am.

11. Extráneus factus sum frátribus \textbf{me}is,~* et peregrínus fíliis \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.

12. Quóniam zelus domus tuæ com\textbf{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}per me.

13. Et opérui in jejúnio ánimam \textbf{me}am:~* et factum est in oppró\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}hi.

14. Et pósui vestiméntum meum ci\textbf{lí}cium:~* et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}bolam.

15. Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}num.

16. Ego vero oratiónem meam ad te, \textbf{Dó}mine:~* tempus beneplá\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}us.

17. In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\textbf{áu}di me,~* in veritáte sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:

18. Eripe me de luto, ut non in\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.

19. Non me demérgat tempéstas aquæ,~+ neque absórbeat me pro\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.

20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.

21. Et ne avértas fáciem tuam a púero \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.

22. Inténde ánimæ meæ, et líbera \textbf{e}am:~* propter inimícos meos \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.

23. Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textbf{me}am,~* et reverén\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am.

24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}riam.

25. Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.

26. Et dedérunt in escam \textbf{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.

27. Fiat mensa eórum coram ipsis in \textbf{lá}queum,~* et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}dalum.

28. Obscuréntur óculi eórum ne \textbf{ví}deant:~* et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.

29. Effúnde super eos iram \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}os.

30. Fiat habitátio eórum de\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}bitet.

31. Quóniam quem tu percussísti, perse\textbf{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \textit{ad}\textit{di}\textbf{dé}runt.

32. Appóne iniquitátem super iniquitátem e\textbf{ó}rum:~* et non intrent in justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.

33. Deleántur de libro vi\textbf{vén}tium:~* et cum justis \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.

34. Ego sum pauper et \textbf{do}lens:~* salus tua, De\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}pit me.

35. Laudábo nomen Dei cum \textbf{cán}tico:~* et magnificábo e\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:

36. Et placébit Deo super vítulum no\textbf{vél}lum:~* córnua producén\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}gulas.

37. Vídeant páuperes et læ\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{ves}tra.

38. Quóniam exaudívit páuperes \textbf{Dó}minus:~* et vinctos suos \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.

39. Laudent illum cæli et \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.

40. Quóniam Deus salvam fáciet \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur civi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{Ju}da.

41. Et inhabitábunt \textbf{i}bi,~* et hereditáte ac\textit{quí}\textit{rent} \textbf{e}am.

42. Et semen servórum ejus possidébit \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.