2. Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textbf{ní}tum:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.

4. Quóniam firmaméntum \textbf{me}um,~* et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.

5. Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:

6. Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.

7. In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.

8. In te cantátio mea semper:~+ tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis:~* et tu ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.

9. Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textbf{tu}am:~* tota die magnitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.

10. Ne projícias me in témpore senec\textbf{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me.

11. Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum,~+ persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um:~* quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.

13. Deus ne elongéris \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}spice.

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.

15. Ego autem semper spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.

16. Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am:~* tota die salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.

17. Quóniam non cognóvi litteratúram,~+ introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.

18. Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.

19. Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,

20. Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~+ usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~+ et convérsus vivifi\textbf{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}ti me:

23. Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}raël.

25. Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.