2. Judicáre pópulum tuum \textbf{in} jus\textbf{tí}tia,~* et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio.

3. Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}pulo:~* et \textbf{col}les jus\textbf{tí}tiam.

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}perum:~* et humiliábit calum\textbf{ni}a\textbf{tó}rem.

5. Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~* in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.

6. Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}per \textbf{ter}ram.

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis:~* donec aufe\textbf{rá}tur \textbf{lu}na.

8. Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum.

9. Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}opes:~* et inimíci ejus \textbf{ter}ram \textbf{lin}gent.

10. Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.

11. Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:

12. Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\textbf{én}te:~* et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.

13. Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}opi:~* et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~+ et adorábunt de \textbf{ip}so \textbf{sem}per:~* tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~+ superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}tus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.

17. Sit nomen ejus bene\textbf{díc}tum in \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.

18. Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.

19. Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}raël,~* qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.