2. Mei autem pene moti sunt \textbf{pe}des:~* pene effúsi sunt \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}i.

3. Quia zelávi super in\textbf{í}quos,~* pacem pecca\textit{tó}\textit{rum} \textbf{vi}dens.

4. Quia non est respéctus morti e\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in pla\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.

5. In labóre hóminum \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non fla\textit{gel}\textit{la}\textbf{bún}tur:

6. Ideo ténuit eos su\textbf{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.

7. Pródiit quasi ex ádipe iníquitas e\textbf{ó}rum:~* transiérunt in af\textit{féc}\textit{tum} \textbf{cor}dis.

8. Cogitavérunt, et locúti sunt ne\textbf{quí}tiam:~* iniquitátem in excél\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.

9. Posuérunt in cælum os \textbf{su}um:~* et lingua eórum transí\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.

10. Ideo convertétur pópulus \textbf{me}us hic:~* et dies pleni invenién\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.

11. Et dixérunt: Quómodo scit \textbf{De}us,~* et si est sciéntia \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?

12. Ecce ipsi peccatóres, et abundántes in \textbf{sǽ}culo,~* obtinué\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}tias.

13. Et dixi: Ergo sine causa justificávi cor \textbf{me}um,~* et lavi inter innocéntes \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.

14. Et fui flagellátus tota \textbf{di}e,~* et castigátio mea in \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}nis.

15. Si dicébam: Nar\textbf{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum \textit{re}\textit{pro}\textbf{bá}vi.

16. Existimábam ut cognósce\textbf{rem} hoc,~* la\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}te me.

17. Donec intrem in Sanctuárium \textbf{De}i:~* et intélligam in novíssi\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.

18. Verúmtamen propter dolos posuísti \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum al\textit{le}\textit{va}\textbf{rén}tur.

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito defe\textbf{cé}runt:~* periérunt propter iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.

20. Velut sómnium surgéntium, \textbf{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\textit{hi}\textit{lum} \textbf{réd}iges.

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commu\textbf{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.

22. Ut juméntum factus sum \textbf{a}pud te:~* et ego \textit{sem}\textit{per} \textbf{te}cum.

23. Tenuísti manum déxteram meam:~+ et in voluntáte tua dedu\textbf{xís}ti me,~* et cum glória \textit{su}\textit{sce}\textbf{pís}ti me.

24. Quid enim mihi est in \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólui \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram?

25. Defécit caro mea, et cor \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.

26. Quia ecce, qui elóngant se a te, per\textbf{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui forni\textit{cán}\textit{tur} \textbf{abs} te.

27. Mihi autem adhærére Deo \textbf{bo}num est:~* pónere in Dómino De\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:

28. Ut annúntiem omnes prædicatiónes \textbf{tu}as,~* in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.