2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~+ mánibus meis nocte \textbf{con}tra \textbf{e}um:~* et non \textbf{sum} de\textbf{cép}tus.

3. Rénuit consolári ánima mea:~+ memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\textbf{er}ci\textbf{tá}tus sum:~* et defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.

4. Anticipavérunt vigílias \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non \textbf{sum} lo\textbf{cú}tus.

5. Cogitávi \textbf{di}es an\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in \textbf{men}te \textbf{há}bui.

6. Et meditátus sum nocte cum \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \textbf{spí}ritum \textbf{me}um.

7. Numquid in ætérnum pro\textbf{jí}ciet \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacíti\textbf{or} sit \textbf{ad}huc?

8. Aut in finem misericórdiam \textbf{su}am ab\textbf{scín}det,~* a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem?

9. Aut obliviscétur mise\textbf{ré}ri \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua miseri\textbf{cór}dias \textbf{su}as?

10. Et \textbf{di}xi: Nunc \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxte\textbf{ræ} Ex\textbf{cél}si.

11. Memor fui \textbf{ó}perum \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\textbf{um} tu\textbf{ó}rum.

12. Et meditábor in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor.

13. Deus, in sancto via tua:~+ quis Deus magnus sicut \textbf{De}us \textbf{nos}ter?~* tu es Deus qui facis \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia.

14. Notam fecísti in pópulis vir\textbf{tú}tem \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textbf{Ja}cob et \textbf{Jo}seph.

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textbf{dé}runt te \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ \textbf{sunt} a\textbf{býs}si.

16. Multitúdo sóni\textbf{tus} a\textbf{quá}rum:~* vocem de\textbf{dé}runt \textbf{nu}bes.

17. Etenim sagíttæ \textbf{tu}æ \textbf{tráns}eunt:~* vox tonítrui \textbf{tu}i in \textbf{ro}ta.

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra.

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non \textbf{co}gno\textbf{scén}tur.

20. Deduxísti sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{tu}um,~* in manu Móy\textbf{si} et \textbf{A}aron.